\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
			
			\textit{Navesti \textbf{dionike} koji imaju \textbf{interes u ovom sustavu} ili  \textbf{su nositelji odgovornosti}. To su prije svega korisnici, ali i administratori sustava, naručitelji, razvojni tim.}\\
				
			\textit{Navesti \textbf{aktore} koji izravno \textbf{koriste} ili \textbf{komuniciraju sa sustavom}. Oni mogu imati inicijatorsku ulogu, tj. započinju određene procese u sustavu ili samo sudioničku ulogu, tj. obavljaju određeni posao. Za svakog aktora navesti funkcionalne zahtjeve koji se na njega odnose.}\\
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Dionik 1
				\item Dionik 2				
				\item ...
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Aktor 1 (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item funkcionalnost 1
					\item funkcionalnost 2
					\begin{packed_enum}
						
						\item  podfunkcionalnost 1 
						\item  podfunkcionalnost 2
				
					\end{packed_enum}
					\item  funkcionalnost 3
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Aktor 2 (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item funkcionalnost 1
					\item funkcionalnost 2
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
								
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Admin prva prijava}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionici: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Prva prijava administratora u sustav
						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Podaci o adminu su uneseni u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju prijave
							\item Administrator unosi korisničke podatke i potvrđuje unos
							\item Administratoru iskače formular za upis korisničkog imena i lozinke
							\item Administrator ispunjava formular i potvrđuje unos
							\item Administrator je prijavljen u sustav
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[4.a] Neispravno korisničko ime/lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionici: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisničkog računa za pristup sustavu
						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju registracije
							\item Korisnik unosi potrebne korisničke podatke
							\item Poslužitelj provjerava ispravnost unesenih podataka i da li korisnik već postoji u bazi podataka
							\item Ako su podaci ispravni i korisnik ne postoji u bazi podataka novi korisnik se unosi u bazu podataka
							\item  Korisnik prima obavijest o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena i/ili e-maila, unos korisničkog podatka u nedozvoljenom formatu, pružanje neispravnoga e-maila ili nedostavljena kopija osobne iskaznice i potvrde o nekažnjavanju
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od registracije
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent
						\item  \textbf{Cilj:} Prijava u sustav
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik odabire opciju prijave
							\item Korisnik unosi potrebne podatke i potvrđuje unos
							\item Korisnik je prijavljen u sustav
							\item Pristup korisničkim funkcijama
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Neispravan unos potrebnih podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na početnu stranicu
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregledavanje osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju "Osobni podatci"
							\item Aplikacija prikazuje osobne podatke korisnika
	
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Promjena osobnih podataka}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent
						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za promjenu podataka
							\item Korisnik izmjenjuje svoje osobne podatke
							\item Korisnik sprema promjene
							\item Baza podataka se ažurira
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik je promijenio svoje osobne podatke, ali nije odabrao opciju "Spremi promjene"
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Brisanje korisničkog računa}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent
						\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati svoj korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Klijent je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za pregled osobnih podataka
							\item Korisnik briše račun
							\item Korisnik se izbriše iz baze podataka
							\item Otvara se stranica za registraciju
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				  	
			  	
			  		\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Unos romobila}}
			  		\begin{packed_item}
			  			
			  			\item \textbf{Glavni sudionici: }Iznajmljivač
			  			\item  \textbf{Cilj:} Unijeti romobil u sustav za iznajmljivanje
			  			\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
			  			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
			  			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
			  			
			  			\item[] \begin{packed_enum}
			  				
			  				\item Korisnik odabire opciju za dodavanje romobila
			  				\item Otvara se prozor za upis podataka o romobilu	
			  				\item Korisnik upisuje podatke
			  				\item Odabirom opcije spremi, romobil je pohranjen u sustav
			  				\item Baza podataka se ažurira
			  			\end{packed_enum}
			  			
			  			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			  			
			  			\item[] \begin{packed_item}
			  				
			  				\item[3.a] Korisnik je ostavio neko od polja potrebnih za unos praznim
			  				\item[] \begin{packed_enum}
			  					\item Sustav obavještava korisnika da nije uspješno unio podatke
			  				\end{packed_enum}
			  			\end{packed_item}
			  		\end{packed_item}
			  		
			  		
			  		\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Uredi podatke o romobilu}}
			  		\begin{packed_item}
			  			
			  			\item \textbf{Glavni sudionici: }Iznajmljivač
			  			\item  \textbf{Cilj:} Urediti (ažurirati) podatke o romobilu
			  			\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
			  			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
			  			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
			  			
			  			\item[] \begin{packed_enum}
			  				
			  				\item Korisnik odabire opciju za pregled romobila
			  				\item Korisnik odabire opciju za promjenu podataka	
			  				\item Korisnik izmjenjuje podatke
			  				\item Korisnik sprema promjene
			  				\item Baza podataka se ažurira
			  			\end{packed_enum}
			  			
			  			\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			  			
			  			\item[] \begin{packed_item}
			  				
			  				\item[3.a] Korisnik je promijenio podatke o romobilu, ali nije odabrao opciju "Spremi promjene"
			  				\item[] \begin{packed_enum}
			  					\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
			  				\end{packed_enum}
			  			\end{packed_item}
			  		\end{packed_item}
			  		
			  		
			  		\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Obriši romobil}}
			  		\begin{packed_item}
			  			
			  			\item  \textbf{Glavni sudionici: }Iznajmljivač
			  			\item  \textbf{Cilj:} Izbrisati romobil iz sustava
			  			\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
			  			\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
			  			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
			  			
			  			\item[] \begin{packed_enum}
			  				
			  				\item Korisnik odabire opciju za pregled romobila
			  				\item Korisnik briše romobil	
			  				\item Romobil se briše iz baze podataka
			  				\item Otvara se početna stranica korisničkog sučelja
			  			\end{packed_enum}
			  		\end{packed_item}
		  		
		  			\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Iznajmi romobil}}
		  			\begin{packed_item}
		  				
		  				\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent
		  				\item  \textbf{Cilj:} Iznajmiti romobil 
		  				\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
		  				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
		  				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
		  				
		  				\item[] \begin{packed_enum}
		  					\item Klijent pregledava romobile
		  					\item Klijent odabire tip romobila koji želi iznajmiti
		  					\item Klijent šalje zahtjev za iznajmljivanjem romobila
		  				\end{packed_enum}
		  			\end{packed_item}
	  			
	  				\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Odgovori na zahtjev za iznajmljivanjem}}
	  				\begin{packed_item}
	  					
	  					\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent, iznajmljivač
	  					\item  \textbf{Cilj:} Odobriti/odbiti zahtjev
	  					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
	  					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
	  					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
	  					
	  					\item[] \begin{packed_enum}
	  						
	  						\item Iznajmljivač pregledava zahtjeve za iznajmljivanjem
	  						\item Iznajmljivač odobrava ili odbija zahtjev
	  						\item Klijent zaprima obavijest
	  					\end{packed_enum}
	  				\end{packed_item}
  				
  					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Promijeni sliku romobila}}
  					\begin{packed_item}
  						
  						\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent, iznajmljivač
  						\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti sliku romobila
  						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
  						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
  						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
  						
  						\item[] \begin{packed_enum}
  							
  							\item Klijent šalje zahtjev za promjenom slike romobila
  							\item Iznajmljivač zaprima zahtjev te provjerava valjanost
  							\item Iznajmljivač mijenja sliku romobila
  							\item Baza podataka se ažurira
  						\end{packed_enum}
  						
  						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
  						
  						\item[] \begin{packed_item}
  							
  							\item[2.a] Iznajmljivač smatra da je zahtjev nevaljan
  							\item[] \begin{packed_enum}
  								\item  Iznajmljivač prijavljuje zamjenu slike adminstratoru
  							\end{packed_enum}
  						\end{packed_item}
  					\end{packed_item}
  				
  					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Prijavi promjenu slike}}
  					\begin{packed_item}
  						
  						\item \textbf{Glavni sudionici: }Iznajmljivač
  						\item  \textbf{Cilj:} Prijaviti zahtjev za promjenom slike
  						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
  						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
  						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
  						
  						\item[] \begin{packed_enum}
  							
  							\item Iznajmljivač pregledava zahtjeve za promjenom slike
  							\item Iznajmljivač šalje administratoru prijavu o pogrešnoj promjeni slike
  						\end{packed_enum}
  					\end{packed_item}
  					
  					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Odgovori na prijavu promjene slike}}
  					\begin{packed_item}
  						
  						\item \textbf{Glavni sudionici: }Administrator
  						\item  \textbf{Cilj:} Odgovoriti na zahtjev za promjenom
  						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
  						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao administrator
  						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
  						
  						\item[] \begin{packed_enum}
  							\item Administrator pregledava prijave o promjenama slike
  							\item Administrator odobrava ili odbija prijavu
  							\item Administrator obavještava klijenta i iznajmljivača o njegovoj odluci
  						\end{packed_enum}
  					\end{packed_item}
  				
  					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Odgovori na zahjeve za registracijom}}
  					\begin{packed_item}
  						
  						\item \textbf{Glavni sudionici: }Administrator
  						\item  \textbf{Cilj:} Odgovoriti na zahtjev za registracijom
  						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
  						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao administrator
  						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
  						
  						\item[] \begin{packed_enum}
  							\item Administrator pregledava zahtjeve za registraciju
  							\item Administrator pregledava dokumente svakog zahtjeva
  							\item Administrator ovisno o ispravnosti dokumenata odobrava ili odbija registraciju 
  						\end{packed_enum}
  					\end{packed_item}
  				
  					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Recenziraj klijenta}}
  					\begin{packed_item}
  						
  						\item \textbf{Glavni sudionici: }Iznajmljivač
  						\item  \textbf{Cilj:} Ocijeniti i komentirati klijenta
  						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
  						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen, iznajmljivanje romobila je završeno 
  						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
  						
  						\item[] \begin{packed_enum}
  							
  							\item Korisnik odabire opciju za pregled klijenta
  							\item Korisnik odabire opciju za ocijenjivanjem klijenta	
  							\item Korisnik upisuje ocjenu i dodaje komentar
  							\item Korisnik sprema promjene 
  							\item Baza podataka se ažurira
  						\end{packed_enum}
  						
  						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
  						
  						\item[] \begin{packed_item}
  							
  							\item[3.a] Korisnik nije upisao ocjenu ili nije dodao komentar a spremio je promjene
  							\item[] \begin{packed_enum}
  								\item Sustav obavještava korisnika da nije unio ocjenu/komentar
  							\end{packed_enum}
  						\end{packed_item}
  					\end{packed_item}
  				
	  				\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Pregled dostupnih romobila}}
	  				\begin{packed_item}
	  					
	  					\item \textbf{Glavni sudionici: }Neregistrirani i registrirani korisnici, administrator
	  					\item  \textbf{Cilj:} Uvid u informacije o dostupnim romobilima
	  					\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
	  					\item  \textbf{Preduvjet:} Nema
	  					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
	  					
	  					\item[] \begin{packed_enum}
	  						
	  						\item Korisnik pregledava romobile
	  						\item Korisnik odabire romobil koji ga zanima 	
	  						\item Korisnik dobiva uvid u sliku, recenzije i informacije o romobilu
	  					\end{packed_enum}
	  				\end{packed_item}
  				
  					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Odjavi se}}
  					\begin{packed_item}
  						
  						\item \textbf{Glavni sudionici: }Klijent, iznajmljivač, administrator
  						\item  \textbf{Cilj:} Odjava iz sustava
  						\item  \textbf{Sudionici:} Poslužitelj, baza podataka
  						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
  						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:} 
  						
  						\item[] \begin{packed_enum}
  							
  							\item Korisnik odabire opciju "Odjavi se"
  							\item Korisnika više nema opciju iznajmljivanja te je preusmjeren na stranicu za prijavu
  						\end{packed_enum}
  					\end{packed_item}
			  	
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\textit{Prikazati odnos aktora i obrazaca uporabe odgovarajućim UML dijagramom. Nije nužno nacrtati sve na jednom dijagramu. Modelirati po razinama apstrakcije i skupovima srodnih funkcionalnosti.}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
				
				\textit{Nacrtati sekvencijske dijagrame koji modeliraju najvažnije dijelove sustava (max. 4 dijagrama). Ukoliko postoji nedoumica oko odabira, razjasniti s asistentom. Uz svaki dijagram napisati detaljni opis dijagrama.}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{packed_item}
				\item Sustav mora omogućiti rad više korisnika točnije administratora, 15 iznajmljivača i 15 klijenata od kojih barem 3 istovremeno moraju biti i iznajmljivač i klijent 
				\item Mora postojati barem pet aktivnih ponuda za iznajmljivanje i barem pet izvršenih iznajmljivanja
				\item Nekoliko klijenata mora imati ocijene i komentare od iznajmljivača
				\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
				\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
				\item Sustav kao valutu koristi HRK
				\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
				\item Stranica treba podržavati znakove hrvatske abecede 
				\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
				\item Korisnici ne smiju imati mogućnosti pristupa dijelovima stranice za koje nemaju ovlasti 
			\end{packed_item}
			 
			 
			 
	